【屋企有祈禱室先係真有錢人】低調置業討論區(62)

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例

兇宅查詢

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

按揭保險

印花稅計算

男女朋友 可以未婚夫妻名義做按揭

放租要5成按揭

cash rebate 1% vs 1.x%

簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

【無窮購買力】低調置業討論區(61)

上一個POST

lm

推上去先

好提議

1 and 11號

新post留名 追唔切post
仲有半個月收樓

Lm

祈禱室

唔好呀

唔該炭巴

要唔要低調置業幫你全爆廚廁調轉升地台天花射燈

公海又有叻人教9按收租

冇事咪好，出事銀行真Call loan又冇錢贖死得

通常熟人先咁做

有冇人會用600萬係屯門買三百幾呎1.5房...

買嘅人我希望佢good luck啦，係咁

同樣價錢買到卓爾居520呎2房...

去過朋友現崇山度打羽毛球 獨立一個場勁正

可以去疊茵庭買3房有找，低水

我諗某啲人衝呢類型新樓盤係好急切要層樓唔想等儲首期

好努力保住廚房幅牆

發展商都冇一按

自己懶做功課，俾AA 咀頭氹加新樓情意結

CCL又創新高

如果我6球買城點370尺，不了

分分鐘康城 SHK 一房新盤仲平

瓏門1房375尺都未使6球，老實呢個價錢屯門好多3房揀有找，普遍低水，大興花園，恆順園，疊茵庭。。。統統有得揀，買佢把鬼

全城又抽唔中

原來第二次係今日抽
其實咁多人抽，B組真係超級難中 我抽左兩次B都唔中

望吓公海4萬買樓post,典型銀紙少少，要求多多例子 所有《有樓萬事足》裡面個女會計師Tracy 真實真係大把

上埋熱門

冇得搞嘅

又會引一堆人入去亂up
仲見到好多aa推介新盤

我講笑 唔好認真
女朋我愛你

🤤🤤佢個會所係幾正

本身食緊藥，食返乾糧就出事 個獸醫叫我食兩日藥就可以食返乾糧

睇返公海個post咩4萬買唔到樓，真係好好笑
又要無錢又要左嫌右嫌 叫佢去租樓日日賺算啦

岩岩買左太子200尺蚊size 單位，有咩要注意

新樓盤？！

開放式廚房
拆牆
開放式睡房
空間感

點都好，買樓都係開心事，恭喜

其實搞左mortgage + 律師la, 係下星期二同裝修睇下樓先，睇下有咩要注意
開放式睡加廚應該搞，係諗緊有咩裝修野可以節省，拆牆會唔會好貴

唔介意O既咪post 個平面圖出黎大家集思廣益一齊討論下

btw 其實拆牆唔貴
俾設計師錢先貴

200 呎設計好有難度

[quote][/quote

小弟都自己畫左個3D 圖

見到了

所以話租樓日日賺

我諗如果唔間不如整度趟門或者簾囉

都得架

一周減價170萬！翠擁華庭銀主盤1630萬售 (19:27)

【東網專訊】市場再錄銀主盤成交，世紀21奇豐莊瑞生表示，馬鞍山翠擁華庭7座複式銀主盤，連兩個車位以1,800萬元叫價放售，放盤一周減價170萬元，以1,630萬元連兩個車位成交。

他指出，兩個車位價值約300萬元，扣除後較市價低。

自己諗過咁，同巴打差唔多

你咁樣要留意排污渠出口位

美8月非農職位增長遜預期 失業率升至4.4% (20:34)

【東網專訊】美國8月份非農業職位增長15.6萬個，不但少過預期的18萬個，亦低於前一個月經修訂後的18.9萬個；期內，失業率按月回升0.1個百分點至4.4%，市場原預期維持於4.3%的16年低位；平均時薪按年升2.5%，低於市場預期的2.6%。

數據公布後，聯儲局年底前再加息機會降溫，美元應聲下跌，兌日圓急跌0.38%至109.56的盤中新低；歐元急升最多0.59%，至1.198美元；英鎊亦升最多0.5%，至1.2995美元。

PNC金融服務集團首席經濟師Gus Faucher認為，今次非農就業數據表現疲弱，但不影響美國整體前景，強調經濟及勞動力市場仍然保持良好形勢，故將相應上調未來數月的數據預測，並相信就業市場會持續緊張。

//即係9月又唔使加息，12月估計都冇得加 淡友又要失望，銀紙泛濫繼續

留名睇祈禱室

減息都似

新盤UPDATES：長沙灣喜遇下周盡推136伙 (20:10)

【東網專訊】新盤入票反應保持理想，資本策略地產(00497)旗下尚家生活地產的屯門城．點，暫已收票逾1,300張，料最快下周開售。英皇國際(00163)旗下長沙灣喜遇落實下周三盡推136伙開售，發展商將於下周二截票。

【城．點原價加推66伙 首推兩房戶】
尚家生活地產董事總經理方文彬表示，資本策略地產旗下尚家生活地產的屯門城．點原價加推66伙，當中包括55伙開放式單位，以及首度推出的11伙兩房單位。

第2張價單中，價單售價約347萬至約674萬港元，折實售價約304萬至約592萬元，價單平均呎價17,534元，折實呎價15,350元。

入場單位為9樓C室，實用面積217方呎，價單售價約347萬，折實售價約304萬，折實呎價13,988元。

方氏續稱，項目累收逾千票，最快下星期上載銷售安排，並有機會加推餘下單位，一次過發售204個單位。他又指，是次原價加推與鄰近新盤競爭無關。

【喜遇連撞3個颱風 料創新盤紀錄】
近期多個颱風連環襲港，英皇國際(00163)執行董事張炳強表示，旗下長沙灣喜遇開盤以來，已接連遇到兩個颱風，加上周日(3日)亦有機會掛8號波，即是一個樓盤竟遇到3個颱風，料創香港新盤紀錄。

【喜遇下周三傍晚開售136伙】
各區新盤輪流登場。英皇國際執行董事張炳強表示，旗下長沙灣喜遇收票反應滿意，9成入票者為30歲以下年輕人，落實下周三傍晚開售136伙，發展商將於下周二下午4時截止接受認購。

利嘉閣按揭代理為該盤提供樓按，部分單位按揭額高達85%樓按，息口低至銀行同業拆息加1.35厘。

【嘉華大埔白石角申預售 涉1,100伙】
發展商推盤動態積極，嘉華國際總經理（香港地產）溫偉明表示，旗下大埔白石角項目已剛入紙申請預售樓花同意書，項目提供約1,100伙，單位間隔由一房至四房不等，料明年初可獲批預售。集團由年初至今暫已售出逾940伙，連同車位銷售合共套現逾90億元，為集團近年新高。

【海之戀‧愛炫美單日暫沽7伙】
荃灣區新盤銷情持續，長實地產(01113)旗下區內海之戀‧愛炫美，今日下午開始發售新一批單位，消息透露，暫已錄得7伙成交，買家主要來自同區新盤向隅客，同時亦不乏內地買家。據悉，其中1名內地客因看好高鐵效應對香港樓市具正面影響，今以約930萬元購入該盤高層兩房戶，呎價約1.7萬元，計劃供子女來港升學居住之用。

係就正

Thanks 巴打 同師傅睇記著先

中銀原本都想減，點知俾金管局收咗皮

CC台傻仔、憤世撚、白癡、政棍打手、五毛、假膠、無業遊民、小/中/大學 集中地，識條毛咩

除咗過去搵老貓玩膠，基本上睇一兩個post笑吓就算

炭巴比條link得嘛？

抽全城滙果日見到好多香港人喎，反而愛炫美就大陸人多。

全城匯 中bii
平已收

果頭幾錢

據報坐過監

今日又有新盤

真嘅，熄咗個app就要面對現實，網上講到識飛冇用，與其浪費時間打字又輕鬆唔到嘅嘢，不如做其他有益自己嘅事，係咪咁講?

Scripting Language定係要編譯語言先?

學Ruby 或者 Python，主要管理server同自用小script嘅話bash足夠應付大部份

原來 V 巴都係 IT狗
否則都冇乜可能識到 Ruby, Python 同埋 bash

前地盤狗，只係當興趣用Linux學整server，主要係搭代理，因而自學過bash同perl，識多少，叫做可以寫到自己要用嘅嘢

Ok

新手一問 買一手樓 臨約本票個枱頭係寫發展商名？
aa冇聽電話

thx

睇一睇啲語法啱唔啱自己先，GitHub、stackflow大把code睇

Ruby係自由格式，適合個人去做hacker，Python嚴謹，空格都係語法嚟，適合團隊工作，都係OO language，兩者都威力強大

咁上下寫啲自己有興趣嘅嘢出嚟，解決到有成功感會越嚟越有趣，信我，scripting language就係入場門檻低，但易學難精

受教了
作為 IT 狥都甘拜下風

我諗算係少code嘅計數機，寫咗係router用，小數點、sin、cosine、tan可以用，用shell包裝吓awk攪掂

仲有啲細腳本喺router，check geo ip咁

走去CC台望吓，同樓相關嘅post有2個，另外有個係玩公屋 vs 私樓搵交嗌嘅，funny

裡面啲言論更funny

點解變咗講app

62

全部地產代理舖都係城。點，大大隻字12700/尺，係咪誤導?

有個起字

起字細到睇唔到嗰隻

D aa周街話廿零萬首期可以買到樓

咁個位叫我朋友抽豐寓嘅AA有良心少少，話40萬買到樓

唔計有父/母/夫/妻幹，
大家上車前儲首期有無做投資定係淨儲?

利申:
29歲， 有105萬，
覺得儲首期好慢，
想參考下大家以前點儲。

有100新盤搞掂

非常同意

投資、增加收入，硬性目標儲蓄(只能儲多唔可以少，唔夠使用去搵)

105個人工過到壓測可以上車

有投資，即係....買下股票
節流好緊要

學Ruby，有Rails，不過搵食香港肯定唔得，php好啲嘅

有抽全城匯，俾d購買力嚇親。

硬性儲幾多真係一定要
好易大洗左

山林巴

因為係屋企經濟支柱(未結婚)，
夫母又半退休無儲蓄，
所以要儲多少少應急錢。

好彩我無咩消費娛樂。
最大開支係家用同還大學non mean。

父母半退休冇儲蓄咁大獲
即是退休後就預你養
你收入幾多呀

拍拖=倒錢落海

42K

我無拖拍，
都唔好意思拖累人。

買細d平d 400萬以下嘅，連雜費55萬
裝修揾d盡量唔洗點裝嘅
當你拎15萬出黎買家私同細執
70萬收工啦

Btw, 同屋企人傾下，話你自己都要成家立室，唔係話唔養屋企，但父母可以做野嘅就幫手做返少少野減輕你負擔，有無得諗？

見到全城匯有個阿爸話個仔唔長進，
所以買層俾佢供，我就好羨慕。

Same here

thx， 我會認真研究。

買到買唔到

其實我都係咁諗。
我父母唯二做得啱嘅就係後生時買左樓(單幢，依家4x年樓齡)同埋生左我。

同女友月入共五萬 想五年內結婚買樓

近排咁多樓post

21 歲加埋月入5萬，已經算好好
根本唔洗驚

有冇人知賣成點

我個陣都吹左兩個禮拜，冇搵人搞，師奶心態，硬係覺得無謂錢
種下吊蘭同虎尾蘭應該有幫助

你想Young Home：Karu寧住得細唔要遠

無aa直播

[member] 多謝巴打share,你朋友買唐定洋樓？易唔易租出去？［/member]

新屋入伙 屋企唔知點解抹極都好多塵
黑色毛毛周圍都係 可以點搞

林太第幾期放緊4球

想問借私人貸款比老婆 然後用佢個名買樓可唔可行

寬頻又續約 而家拖到佢唔加價
好彩百幾 差餉我平均400幾 好似今個月底嚟

有冇人有全城匯最update 情況
跪求

2點鐘到情況

有銀人

朋友入左個大2房 7座
打風有腳打牌了

幾多號籌？

我pccw 光纖入屋都係206

有冇免5個月? 我500M 238,減5個月168左右

我無免，折實206一個月，但對於我呢d 網速有追求嘅人，平幾十我唔care，我要快同穩定

落雨水喺下面走咗，一定冇積水，揭起佢得閒清理，閒時可赤腳

我都想鋪，幾錢？

正

幾百蚊

好嘢？

深圳灣B3X、B3M35分鐘到屯門市中心

我有時會坐呢個上深圳灣做野 比伯伯摸到下體

叫非禮，屌柒佢

羅湖小巴啦，如果嗰邊近羅湖關口，無謂坐強國地鐵，煩到仆街，上水小巴返兆康半個鐘，1,2期叫「麒麟站有落」，喺正出口落車

無咩事都唔想上去 不過下年裝修整傢俬，有諗住自己一個上去搞哂兩間屋，唔知見我一個會唔會恰我

Thx Vic 巴

睇住食得飽會嘔，嗰啲波波盡飛車黨，我成日懷疑個錶話80公里限速流嘅，其實100嘅

大家好，小弟今年30，有一百五十萬左右，早幾年錯失買樓機會，好後悔...大家覺得依家值唔值得買間6百萬或以下單位？定等下先？我入息有35k, 加老豆做擔保人夠供既。唉，依家真係唔識做。有時真係好責怪自己

有冇地區限制先? 上車足夠呀，供得起冇問題

44A

以前搭過返工 我嫌佢慢喎

個錶80以上就唔跳架啦 可能120

Thx

青山公路未改善時有通宵紅van由旺角去元朗，嗰啲簡直係刺激，保證啱你，架車踩到震晒嘅

搭過一次當時前面有架波子，逢轉灣小巴佬就追到佢，直路唔見，落車啲人嘔嘅，

我落車時同佢講師兄手車好辣喎，廿五分鐘入到元朗，佢話佢第二，第一嗰位叫單眼佬，廿三分鐘OK

搭完無事，真係要祈禱

1100萬

新盤混戰：屯門城·點暫錄逾1500票 (20:48)

【東網專訊】新盤收票反應向好。市場消息透露，資本策略地產（00497）旗下尚家生活地產的屯門城·點，截至今晚7時，累積已錄超過1,500張入票，超額認購逾11倍，市場反應熱烈。發展商最快明天加推單位，下周落實銷售安排。

新盤混戰：全．城滙次輪432伙掃清 (20:05)

【東網專訊】全．城滙繼首輪512伙全數沽清後，周六(9月2日)「晒冷」盡推項目餘下432伙進行次輪銷售。市場消息指，截至晚上八時，全城滙次輪推售432個單位悉數已獲揀選，套現金額約40億港元，連同8月25首輪推售521伙在內，合共套現約90億元。

消息續指，項目全數單位在短短9天沽清，打破了多個紀錄，不但是荃灣西鐵站最短時間內沽清之新盤，更是2013年一手新盤銷售條例實施後，最短時間內全數沽清的大型新盤。華懋集團銷售部總監吳崇武表示，全．城滙屬該集團歷史性鐵路上蓋項目，對銷情感到非常滿意。

真係無限購買力

呢個盤我只能講我睇錯，但我一樣認為呢個盤絕對唔值

新盤混戰：海之戀·愛炫美單日沽逾30伙 (19:55)

【東網專訊】長實地產（01113）旗下荃灣海之戀·愛炫美，今日暫時售出逾30伙，銷情持續理想，不少買家為同區新盤向隅客。海之戀第1、2期至今累售逾2,000伙，套現逾220億元。

//+X哥殺埋水尾，荃灣西冇貨賣就唔會對大西北咁大影響

老婆話個盤方便 一個人住好好

睇緊九龍樓，搵緊啲值得買既盤。有無介紹😭😭😭

九龍我不熟識

好誇張

九龍咁大，邊度地區你 prefer 或者特別唔 prefer?

150 個首期理論上可以用 120 萬借八成，買最多六百萬既樓（但要加埋令尊做 co-borrow 或擔保先夠供，單單你 35k 應該借唔到 480 萬）

Rich

好多人頭，要
冇晒人頭硬食 15% 都繼續買，更要

二手成交：富康花園兩房減價12萬沽 (16:31)

【東網專訊】香港置業分行首席高級營業經理林健偉表示，將軍澳富康花園7座高層K室，實用面積約431方呎，建築面積約504方呎，為兩房間隔，向正南，原開價約420萬港元，減價約12萬元，以約408萬元獲承接，實用呎價約9,466元，建築呎價約8,095元。據悉，買家為外區上車客，心儀屋苑為私人參建居屋，睇樓兩次即拍板入市。

原業主於1999年3月以約91.8萬元購入上述單位，是次交易帳面獲利約316.2萬元，升值逾3.4倍。

樓價UPDATES：昇薈微減兩萬沽 呎價照破頂 (18:24)

【東網專訊】買家心急入市，促使東涌昇薈錄得呎價新高成交，屋苑有中層一房，新近以568萬港元轉手，較原叫價微減兩萬元，實用呎價突破13,000元，創屋苑呎價新高位。另元朗爾巒茵娜大道有高層兩房，微減約10萬元，即獲首置客以600萬元承接。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區

●北角城市花園7座低層E室，實用面積1,032方呎，原則三房連套房間隔，後改成兩房連套房，望海景，原叫價1,600萬元，租客剛搬出即吸引數組買家還價，終零議價以1,600萬元易主，實用呎價15,504元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●將軍澳富康花園7座高層K室，實用面積約431方呎，兩房間隔，原開價約420萬元，減價約12萬元，售約408萬元，實用呎價約9,466元。原業主於1999年3月以約91.8萬元購入單位，升值約316.2萬元或逾3.4倍。

●將軍澳廣場6座中層B室，實用面積730方呎，三房連套房間隔，獲區內客以2.5萬元承租，實用呎租約34元。業主於2003年3月以約238.372萬元購入，按現水平租金計，回報率約12.6厘。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●元朗爾巒茵娜大道7座高層C室，實用面積約506方呎，兩房兩廳設計，外望山景，原開價610萬元，微減約10萬元或約1.7%，以600萬元獲首置客承接，實用呎價約11,858元。

●東涌昇薈10座中層E室，實用面積約434方呎，一房間隔，於8月底放售，原叫價570萬元，不足1星期即獲買家輕微議價成交，最終以568萬元轉手，實用呎價13,088元，創屋苑成交呎價新高。

●沙田第一城10座高層G室，望內園泳池景，實用面積約327方呎，建築面積約395方呎，獲用家以約480萬元購入，實用呎價約14,678元，建築呎價約12,152元，屬市價。

●屯門啟豐園3座高層G室，實用面積375方呎，兩房間隔，原業主輕微減價3萬元，終以447萬元成交，實用呎價11,920元，稍低市場價。

●深井浪翠園1期3座低層D室，實用面積約471方呎，建築面積約597呎，為兩房兩廳間隔，外望山景，以425萬元易手，實用呎價約9,023元，建築呎價約7,119元。

●天水圍嘉湖山莊麗湖居1座中層H室，實用面積550方呎，三房間隔，望內園景，以472.8萬元沽出，實用呎價8,596元，單位10年升值374.8萬元或3.8倍。

佢budget都無講 買九龍塘啦

睇錯原來有budget
自膠

想請教下大家，如果買樓花印花税係幾時俾？
如果用建期付款可唔可以收樓先交印花税？

一般係去律師樓俾大訂時俾埋

交大訂時律師收埋

其實如果收入夠 揸住百二萬已經無乜懸念可以入市置業 除非怕樓價跌啫

究竟係多外區客定區內客
位置係方便，但環境真係好差
係咪d 外區客未行過唔知道

有可能
果個位不如買屯門市廣場好過
不過唔排除好多人博抽得中300萬以下果d

由華懋發展的荃灣西全．城滙，繼上周5首推521伙沽清後，今日再推售432個單位，市場消息指，有關單位至晚上約8時，已順利清袋，意味該盤全數953個單位，在短短9日之內(涉兩輪銷售)亦全部沽清，成一手新例後最快沽清的鐵路項目，亦是西鐵沿線歷年來最快清袋的樓盤。

記者：林尚民

賣L曬。。。
香港人： 600萬地鐵上蓋盤好抵呀!

得三兩個最低層最差單位係3球樓下，好啲嘅已經唔平，冇新樓情意結冇必要買佢，同時管理費唔會平

真係無限賺力
黎緊晉海應該都好快清

管理費4蚊，新聞有講

呢度好似幾抵

貴過瓏門，屯門市/時代廣場2蚊尺左右

每呎管理費約$4，以全盤實用面積217至372平方呎計，料每月管理費介乎$868至$1,488。

我覺得咁快賣晒係因為佢d 間格比好多新樓正常 而家要d 正常樓，唔係開廚，黑廁，迷你露台加工作台真係好難搵架

價錢係荃西幾棟入面最平

仲要有海景，近地鐵站，價錢都算係咁，真係小甜甜樓都衝啦

不過講咁多我都係無錢買

有獨立廚好吸引
依家新樓兩房都冇獨立廚

岩岩去左入票，兩點幾排到八點抽6百幾票， 見到得返低層單位即走人

梗係開放式廚房配吧台啦
夠潮嘛

依家買到3房先有獨立廚
連廚房都係奢侈品

最近睇緊將軍澳呢邊，想搵兩房，睇過峻瀅，新都城。但啲價尬開得太高。大家覺得點？新寶城新都城3百將尺個啲入唔入得過？

喜遇呢個新盤 各位巴打點睇？
諗住買黎上車 五年後再轉兩房

租樓日日賺

無研究，係咪aa tum你入票先？

係啊 咁我地都搵緊市區5-6m啲樓
選擇好似唔多 又見有新盤 就入票試下

不過我都覺得好細

我最近都睇左好多將軍澳區盤，峻瀅個地點麻麻地，新都城個人覺得唔錯，不過價錢都相對貴。新寶城同新都城個價位唔差得太遠，我比較中意寶琳，感覺上配套完善d

市區5-6m真係好少選擇
aa點同你講？留意抽新樓唔好淨係聽aa講

Aa 當然係咁讚 市區好方便 話遲啲放租又得
咁我都明白水份好重啦

本身我都有留意寶琳新都城 但女朋友唔鍾意

新樓放租

佢點讚都無問題，最緊要係你唔好信40萬買到樓一定做到按揭個啲說話，自己有做定功課就得

女朋友有咩要求

aa範本

市區 十五年樓以下 周邊有配套咁

以上條件5-6m應該得納米盤

佢有無份出錢 無就唔洗理佢 自己睇餸食飯

咁我知道五成按樓下先放得租

有時都幾羨慕各位巴打好盡力去滿足自己另一半要求

如果你本身儲左一大舊首期，不如同你女朋友傾下去睇下其他樓

港灣豪庭應該仲有五球中嘅

我有朋友睇過呢個，之後睇埋爵悅庭，但佢話兩間都買唔起，佢target五百頭

問題係個個都係咁出租回報唔會高

峻瀅的話不如日出，起碼叫做方便啲
呢頭尚算低水，因為大商場未起好。你要頂得順呢幾年冇配套

絲打識貨 不過600萬應該無乜盤.

日出要過6M先有得睇下😿

go la

宜家幾錢

五百頭應該無，好勉強
五百中起

二手成交：持貨40年業主1583萬沽利華閣 (11:03)

【東網專訊】利嘉閣地產分行助理分區經理馮銳興表示，市場新近錄得跑馬地利華閣低層B室的二手成交，實用面積約1,003方呎，建築面積約1,132方呎，為三房一套連工人房間隔。業主於6月叫價1,780萬港元放盤，經議價後減價197萬元，減幅高達11%，終以1,583萬元沽出，折合實用面積呎價約15,783元。

一手業主於1977年3月以約36.58萬元購入上述單位，持貨40年，至今轉售帳面可獲利約1,546.42萬元，升值逾42倍。

據了解，上述為利華閣於8月份唯一一宗二手成交個案，對上二手成交個案於去年12月以1,593萬元促成。

二手成交：丹拿花園三房套售 業主賺逾8球 (10:33)

【東網專訊】利嘉閣地產英皇道分行經理馮佩芳稱，市場新近錄得北角丹拿花園3座中層B室一宗二手成交，單位實用面積約840方呎，實用面積約1,016方呎，採三房套連工人房間隔，座向西，業主約於7月初放售叫價1,430萬港元，近日獲買家議價82萬元或約5.7%，終以1,348萬元轉手，折合實用面積呎價約16,048元。

據了解，原業主於2006年8月以約473萬元購入，持貨約11年現轉手帳面獲利達875萬元，賺價約1.85倍。

丹拿花園8月僅錄上述1宗二手成交個案。屋苑現時放盤量僅約8個，單位最低「入場費」由約1,200萬元起。

諗起早幾日公海post教人搵3X年樓會壓到價，做唔到按揭要平賣，真係笑死人，美國帝國大廈百幾年𠻹，平咩嘢?

新樓嘛

睇過幾間丹拿，呢個積真係闊落得可怕 - 客廳放張桌球枱都綽綽有餘，祈禱房亦冇問題
如果唔係樓底矮，多漏水，地契只去到 2038 同埋樓齡都接近 30 我應該簽左佢

講得出呢D 說話O既明顯中學都未畢業啦

新劏房嘛

未買過樓嘅人教買樓嘅人買樓

樓災黎喇，有貨快走

諗住今日放假去睇下城點個示範單位，點之搵黎搵去都冇講個示範單位係邊度睇

金鐘美國銀行中心

Ok la

恭喜

有冇人可以比下意見 大埔區 帝欣苑同大埔花園
岩岩睇呢兩間 屋企人都幾鍾意

美孚新村樓齡39-49年, 你話佢有無升 ?

呢度好似少大埔巴絲

富貴人家

結構冇問題就得，大維修完根本3X年樓冇問題，香港係BS標準，預100年使用

全‧城滙向隅客690萬買環宇海灣

美聯物業鍾家豪表示，荃灣環宇海灣2座高層D室，實用面積487方呎，成交價690萬元，呎價14,168元。買家為同區新盤全‧城滙向隅客。原業主2014年6月513.5萬元買入，持貨3年賺176.5萬元，單位升值34%。

據了解，新買家一直有意購入全‧城滙大兩房單位自用，但經歷兩輪抽籤都抽不中。由於買家有足夠首期，毋須承造高成數按揭，故轉投二手市場，買入環宇海灣自用。單位原開價698萬元，輕微議價8萬元成交。
【將軍澳：東港城頂層特色戶1580萬 創屋苑史上新高】
中原地產柯勇表示，將軍澳東港城8座頂層H室，實用1,075方呎，另連天台，剛以1,580萬元成交，呎價14,698元，成交價及呎價創屋苑歷史新高。原業主2011年以1,050萬元買入，持貨6年賺530萬元，單位升值50%。

因為想一家人住 21年樓齡 884實呎佢開890萬 計埋雜費細裝既話4百幾萬夠唔夠
本身都係住大埔 但要搵3房1套好難 屋企人又想住番大埔 新樓又買唔起 屋企人都幾鍾意帝欣 所以都諗緊 仲有 因為我係做裝修 唔知難唔難過壓測

關咩事 人怕狗關有冇心買咩事佢將來唔養狗無關係架咼 我今日去睇樓 業主都有養狗 佢鎖左隻狗入廁所

詳細

因為我係跟我老豆做 有供強積金 但係我老豆出現金比我 好驚過唔到壓測 聽日去問下銀行

890 萬最多借到 500 萬（600-1000 萬係借 60% 上限 500 萬），加埋 3.75% 印花稅（當你有人頭用首置名額），最少手上要有 (890-500+890*0.0375) = 423.375 萬至得

80萬 我諗住4 50左右咋 不過呢d都係後話 我上中原美聯個d網 價錢通常都比較平 係咪呃人出黎之後話賣左個類？？？

寶馬山太偏僻 我表哥住緊
新峰問過下 但好似仲貴d 同埋外型黎講我覺得帝欣都幾靚同埋佢屋苑巴 15分鐘一班 都係2蚊程可以去到 大中 都唔錯

因為搵得九龍灣屋苑，來來去去都德福淘大同得寶，其中講質素 德福 > 淘大 > 得寶，想買或者想租都會用呢個排位定 priority
得寶大兩房既定位係最尷尬 - 俾得 13-14k 租既話就會諗不如租淘大啦，所以得寶大兩房永遠都係比淘大兩房平一兩千蚊租。

有無報稅? 無報稅就BYE

你地屋企自己做裝修O既, 想點裝都計得到條數啦 呢方面唔洗我地幫你計啦
你擔心銀行批到幾多成mortgage 俾你好過, 你呢D 現金出糧買樓借錢最麻煩

巴打你果句6舊樓hi左野估多左係咩意思?
最近搞緊按揭，MC話要將女朋友由擔保人轉做借款人。好彩仲有一個月先成交，但係都開始驚唔批

利申買左個單位差唔多6舊

之前試過有筆唔係我申請
但屋企人想用左黎做擔保既 Auto Load 都比MC Q
明明到最後一蚊都無借佢 好撚麻煩 咩都落晒薄

今年稅都仲未報 因為條數可以可以將我同老豆平分都得 如果唔係要等3至6個月既話就死得啦 要等咁耐先買到 但搵細行既話 利息係咪會差好遠
你地知啦 話就話差少少 但條數滾落去就差好遠

因為依家預算係500萬內連埋裝修所有野
我講既裝修係連埋家私同埋想間多間房出黎 所以都係預50萬左右 同埋我只係個垃圾油漆仔 所以裝修都唔會省太多

最近忙到仆街，上下水先

有冇聽日深水埗晉嶺？我見佢啲兩房ok
我想問下如果佢開價620 就算殺到610/六零幾係咪都做唔倒八成按

最多借480, 咁多左個10,20萬,就要自己出,首期大左

做唔到
如果殺到 60x 就不如叫 AA 寫合約係 600 但由你俾埋賣方個 1% 佣啦，等如賣方實收 606 但你又可以按保做八成

aa都係咁講，但理論上係咪犯法

得㗎咩

我記得唔係1刀切,係按比例上
但我唔敢完全肯定,最好都係問番AGENT或律師點計

佣金，律師費，甚至stamp duty 由邊個俾都有得走位，只要係合約上寫明應該 ok ，但再多就真係呃緊政府同稅局，唔好搏

好問題，應該唔得

犯法

stamp duty都得？呢度大概幾多倒

首置係下面個 table
6百萬樓，stamp係 3%=180,000

但呢筆都係本身買家比㗎啦唔係咩

係,因為無比稅就轉唔到名
賣家轉唔到名無咩所謂,買家要轉名就買家比

自
BTW，如果6球3年樓有430呎，
呎價$14,000 真係平到CLS。
嗰邊三枝香，
隔離舊少少兩幢近排都未見過咁平，
有出現過一兩單咁既呎價，
唔似正常成交。

係架，呢招好多時係發展商賣一手樓時用... 名義上係送埋stamp duty 但實質係加左落去售價度等你覺得抵d

羊毛出自羊身上

世上冇免費午餐
賣維港頌就係表表者 - 本地買家揀即供有 3x% 折扣 但發展商有另一張價單俾強國人，只係比幾個% 折扣但發展商代付 15% 額印 +15% 非本地人印花稅，等強國買家以為誠哥開倉濟民 - 實質售價兩者差不多

但我見長沙灣五年樓中層430呎都係60x

實用面積430？

似係大四喜

小甜甜228

三支香好低層都 cls咩

騙徒技兩

【Now新聞台】行政長官林鄭月娥十月發表首份施政報告，據了解，她將提出以置業為主導的房屋政策，推出港人首置上車盤，售價與巿價脫鈎，公屋居民亦可認購，但上車盤的轉售限制會較現時的資助房屋多。

為配合置業為主導的政策，林鄭月娥將於十月公布的首份施政報告提出港人首置上車盤，跟以往資助房屋不同，售價不再跟市價掛鈎，會考慮是巿民的負擔能力，而首置上車盤的轉售限制較綠置居和居屋為嚴緊，政府正研究日後首置盤在出售後八至十年內，若要轉售單位，只能賣給政府。

據了解，政府初步傾向公屋租戶可獲優先認購，但要交回公屋單位。政府內部估計，計劃對部分公屋租戶有吸引力，有助加快公屋單位流轉。

樊女士一家三口住在啟德德朗邨公屋，她認為於新蒲崗的綠置居以市價六折訂價也負擔不來，如果約四百呎單位以約一百萬出售，她會考慮購買。

至於首置上車盤如何訂價，有學者認為可以參考首次置業人士的入息中位數及公營房屋建築成本價。

以現時的居屋建築成本計算，一個四百呎的單位約一百萬元，理工大學建築及房地產學系教授許智文舉例指，審視建築成本後，再考慮一個月入兩萬元家庭，以入息一半供樓，計算利息等，約十幾、二十年便可供完一個百多至二百萬元的單位，訂價就可考慮訂在這個水平。

公營房屋建築成本愈來愈貴，許智文認為上車盤的設計應該實而不華，若加上大規模地發展，壓縮建築成本，令售價能夠更便宜。

隨着政府推出首置上車盤，現有的綠置居及居屋究竟之後在置業階段上會繼續有甚麼角色，有待政府進一步研究。

發窮惡大種乞衣
2蚊賣層樓俾你好唔好

同埋點解正苦要幫班無乜點交稅O既人令佢地可以十幾二十年就供好層樓？
呢D 咩logic
有交稅O既就乜都無
屌我係私樓業主都不如上街遊行啦
正苦不如又幫下我等我可以20年供完層樓

想問吓各位巴打，如果首期有鬆動，係咪做7成按好過9成按？但我見好多銀行有ML account, 其實咁樣我放番自己本身有突既錢係ML，仲彈性d?

可以借盡就借盡,你多D現金係手,萬一有咩事,D錢都夠你供幾年唔會即刻斷供

政府正研究日後首置盤在出售後八至十年內，若要轉售單位，只能賣給政府。
如果只係鎖十年太少,跟本幾時賣都應該賣番比政府
住十年有幾難,十年前200萬賣,十年後唔使補又照放番出市場同綠表D公屋一齊可以賣,咪又係炒高比佢地賺

跟以往資助房屋不同，售價不再跟市價掛鈎，會考慮是巿民的負擔能力，而首置上車盤的轉售限制較綠置居和居屋為嚴緊，政府正研究日後首置盤在出售後八至十年內，若要轉售單位，只能賣給政府。

提出左好耐，終於做
但都已經俾一班人致富

不過政策，可以修正做總好過唔做

同意，無論幾多年都只可以賣俾政府

個問題只係賣返比政府果陣點計數

幾錢買，幾錢賣

層樓已經解決左受惠者當時住屋需要
無可能仲要俾佢賺

at cost

抽 75% 利潤都得
不過冇錢賺既野，平都冇人鳥

資助房屋已經係一種福利，仲要保證埋能夠獲利……

原價賣好正常(最多加番少少息,但應該比銀行息低)
即係等於用個好平既價租緊樓住,再一面幫業主儲住錢
當賣200萬,供20年供完,20年夾埋當比左50萬息
咁計平均每個月都只係比左2000蚊左右,當租金
20年後賣政府當220萬買番
咁業主咪拎呢220萬出去換樓
如果D樓都係貴到換唔到,咪繼續住係度住過世
呢樣有好處係業主有能力就應該早D走自己出去買樓
因為呢間屋個升幅係追唔上,要賺就自己出番去買樓
政府只係比你有個平價既容身之所

咁搞會形成另一樣問題，就係納稅人資助投資，又冇流轉，同賣公屋有乜分別，最後又係唔夠

好似組屋咁起

美國成日話加息強美元
但人仔越升越勁, 升得仲勁過美國

真心睇唔透

9按下
1. 先睇自己月入過唔過到壓測
2. 如過唔到，有無擔保人
3. 有無loan 跟身

首先做9成按都要睇你既壓測. 同埋棟樓既質素. 有機會銀行考慮完風險淨係做到8成幾. 果度你要計計數. 兆康既情況都係交比V巴解答.

睇下你有冇自住需要 (both short term and medium term, say 4-6 years). 如果對樓市唔熟就做多D功課. 唔好因為人地話愈升愈有就入市.

加油呀巴打~~

炭巴仲熟悉啲

其實根本唔洗搞到咁複雜
哂時間多研究右研究哂錢
開多D居屋，將D 居屋由市價6折降低到5折甚至4折
等班有需要又合資格O既易D 買到樓
根本無問題，到時升左要賣咪補返地價俾正苦
唔想補地價咪賣俾綠表人

根本個居屋政策一向行之有效，係個量少所以D人先覺得幫唔到佢
量少呢樣野，唔係你突然開多種林鄭屋就可以解決到問題，邊度起？之前一路都話無地，咁你開多個林鄭屋，波叔屋計劃都好都係無地架，根本浪費行政資源

同埋咩暖好賣100萬果D 論點係哂氣，佢根本都唔係響個市場入面
同呢D 人講幾多都無用，最好就係2蚊賣層樓俾佢

因為我見借九成要做按保，果到又一筆, 睇下會唔會可以慳到啲

又咁講，幾錢買，幾錢賣，即係無任何投資價值，mean D 講句，正苦又點解要幫佢地擁有？ 學vic 巴一句，居住唔等於擁有，香港地就係得咁多，起得多D 19 房屋就即係少左公屋
既然要滿足部份segment O既人O既住屋需要，咁不如擴闊公屋個入息限額，起多D 公屋，又起多D 居屋，怕接唔到咪居屋個折扣加多D等D 人易D 入場
咁樣根本2層住屋政策就夠
唔洗做3/4/5 層咁浪費資源

我都係咁話
原本有的野唔優化
反而做多幾樣野出來
搞到愈來愈複雜

好大喜功 無個樣整個樣

講得岩 400呎 100萬 呢d人 根本唔係市場入面 根本哂氣

用新加坡果套做法
由公共房屋主導，解決居住問題
居屋直接cut咗佢
有錢果球就買私樓就得

7成都要按保啦

兆康苑 有請V巴

無錯啦，按保反而唔係大問題，反而睇下你地兩個份工如果9按過唔過到壓測，如果做埋預批，又有住屋嘅迫切需要咪去馬囉 加油

話100萬就買果個C 奶咪就係想賺盡囉

冇講係咪自用定點? 有需要供得起可以呀，當交租，唔升都住得，上車OK

因為V巴我都準備兆康9按

主要係供得起就得，反正要住嘅，1,2期比3,4期稍好，已做大維修，係外牆冇整，樓齡高但交通叫做方便

如果唔係未有自住需要應該已經買咗v巴嗰度

再溫馨提示: 買樓唔好買低層有平台嘅，空中飛人同掃垃圾搞到自己，加埋塞渠易倒灌，最少買高2層，就算有人跳樓影響估價都係對上一層

Band友有貨買疊茵庭3房啦，低水兼一步到位咁濟，生B都唔使搬，請埋賓賓都有房

兆康自住無問題，唔怕俾人笑400萬買居屋就得
第一二期換哂lift
投資就唔識答你

唔敢當，我仲要多謝vic巴企硬個價

Btw, 果位巴打自住定投資？
你嘅好搏係咩意思，收入幾多？

按保可以供

爭取政績，你懂的

三房叫緊過六球啦

其實而家公營同資助房屋個問題係量唔夠同兩者中間有gap
兩個條range都擴闊，再盡可能起多d就ok
根本房署就做緊housekeeping 清緊富户，解決d分支家庭問，解決新移民過多過濫問題，起多d
就解決到
佢而家又多一樣野又多個dept去做又浪費納稅人金錢

之前5球幾，恆順園最平5球頭𠻹，加返價追落後?

信唔信，如果我地呢個post d 內容流出去，又會俾人叫我地業主仆街死
窮人心態真係好恐怖，完全無視社會公義，公共理財，私有產權，只求自己袋到錢拎到著數
買左樓個人真係會心水清好多

其實冇真正意義嘅樓市淡友，全部係因為入場門檻高入唔到睇淡

如果話我幫佢出首期，佢供3年之後賺咗賣出扣回大家成本再分錢，唔賺我貼5萬賠償，即時飛身抱住我左腳唔比走

信唔信

香港d富戶清黎有乜用
最有錢係班新香港人
大陸有屋有車都落黎申請公屋, 食埋老綜
普通家庭要等4.7年,再擴闊既話房委會條數點篤落去

居屋呢幾年都得果3000,4000個
擴闊門檻根本冇幫助, 到時真係難中過六合彩
冇助解決問題

如果我買4M樓下借7成要按保？同埋做按保個息口唔係又高d?

自膠左，7成都要按保，sorry咁多位巴打
但我見越高成數按揭保費越貴，如果有足夠首期係咪都應該借盡九成(過壓測)

唔該咁多位巴打

一車車咁咁落黎，多多屋都唔夠啦
趕走香港人，再一車車大陸人落黎住公屋

林鄭無個樣搞個樣，做場大龍鳳比邊個睇

我信

深水埗汝州街全幢物業1.5億放售 (17:59)

【東網專訊】美聯旺舖營業董事何漢明表示，深水埗汝州街271號全幢物業放售，其中地下實用面積約1,085方呎，1樓面積約1,425方呎，2樓連平台面積約1,363方呎，物業實用面積合共約3,873方呎，目前意向價1.5億港元，折合每方呎約3.9萬元。

何氏指出，物業位處大單邊，門庭開揚，屬區內罕有，物業現連租約出售，其中地下由珠寶店以每月18.6萬元承租，租約期至2018年8月；1樓及2樓則由遊戲機舖以9.8萬元承租，租約期至2019年11月，每月租金合共28.4萬元。

事實上，物業位處桂林街及汝州街交界，屬區內核心地段，並鄰近深水埗港鐵站、西九龍中心、北河街街市，以及本地消費者和遊客最愛「尋寶」的鴨寮街。另外，區內亦有多個重建項目，包括通州街及桂林街重建項目，以及桂林街及北河街發展計劃，促使區內物業備受追捧，例如莊士機構早前以約3.01億元收購元州街步陞工商業大廈。

呢舊嘢都億半

拆咗再起舖連乙級商廈，十倍返嚟

Yes，起得靚靚地
發過豬頭

【名人愛磚頭】關詠荷1180萬沽嘉柏大廈 4年勁賺225萬

土地註冊處資料顯示，由影帝張家輝太太關詠荷個人名義持有的銅鑼灣禮頓道36號嘉柏大廈高層B室，實用面積645方呎，以1,180萬元易手，呎價18,295元。

嘉柏大廈樓齡已接近50年，關詠荷於2013年以955萬元購入，持貨4年獲利225萬元，升值23.6%。

張家輝與關詠荷投資有道，張家輝今年中才豪斥1.31億元購入中半山馬己仙峽道老牌豪宅嘉慧園，實用面積3,366方呎，呎價3.89萬元。

對間機鋪更有興趣，呢間有乜野機打？

【將軍澳天價盤】海天晉洋房呎價3.5萬 創區內新高

【新增影片】
新地（016）副董事總經理雷霆表示，將軍澳海天晉3號獨立屋以5,480萬元售出，實用面積1,570方呎，呎價3.49萬元，創區內呎價新高。

雷霆透露，系內將軍澳日出康城第4A期晉海日內會公佈售樓說明書、短期內開價、月內發售。

發展商今日披露晉海第1座3款三房戶圖則，實用面積由624方呎到841方呎，分別命為「晉海大宅」、「晉海大戶」及「晉海至尊」。當中晉海大戶的圖則為1A座38樓B室，實用面積624方呎，三房一廁間隔，發展商特意於浴室設兩扇門。

記者：陳東陽

【車位破頂】嘉湖山莊車位108萬 再創新高

中原地產伍耀祖表示，嘉湖山莊景湖居雙號車位以108萬元成交，成交價再破頂。原業主1996年一手買入至今，當年買入價40萬元，今次轉手獲利68萬元。

冇去機舖

【樓市暢旺】新地：HomeSquare首7個月生意雙位數增長

新地代理租務部高級經理許嘉雯表示，本港市道回暖，有見樓市交投活躍，不論新居入伙或有搬屋需要，都可刺激寢具市場，令旗下以家居為主題的商場有很大商機。

今年HomeSquare第二年舉辦為期一個月的寢具用品主題展銷活動，許嘉雯預計會為商戶帶來1,900萬港元生意額，按年增加10%，人流亦會升8%至130萬人次。她提到，今年HomeSquare斥資230元以作推廣，而今年首7個月生意亦有雙位數增長。

記者：范穎琛

//呢個商場冇係新界區冇對手，新雄雞搞商場確實好過+X哥，冇一個場似樣嘅

廁所既設計，又幾創新喎，有客黎變客廁，平時就變主人套廁

釣魚機 老虎機啱唔岩

【七月十四】凶宅之霸荃中六屍戶一年半兩度易手 賣貴34%

「凶宅之霸」荃灣中心單位不足兩年兩度易手，樓價飆升34%。(蘋果日報)

《蘋果》記者曾兩度進入過單位，未覺陰森。(蘋果日報)

荃灣中心六屍案在96年發生，轟動一時。(蘋果日報)

全港最凶的凶宅之一、有「凶宅之霸」稱號的荃灣中心太原樓六屍凶宅，卻在樓市大升市下受惠，買家不怕凶、只怕樓價貴，由2015年底至今，已轉售兩次，成交價由155萬元，跳升至最新207.5萬元，18個月內升值33.9%。

太原樓凶宅位處低層G室，實用面積374方呎，原由「鬼王」陳應佳持有，在2015年除夕當日售出，成交價155萬元，呎價4,144元。單位之後以7,000元租予消防員。但新買家持貨僅一年，已有出貨意欲，今年1月較入市價加近五成拍賣，開價228萬元，最終乏人問津流拍。

不過，單位卻在今年5月以207.5萬元售出，呎價5,548元，令這個「凶宅之霸」首度升穿「兩球」，新買家為持有香港身份證的外籍人士，暫買入收租。單位在年半內升值52.5萬元，就算扣除10%額外印花稅（SSD）後，亦賺逾28萬元。

這宗「六屍命案」於1996年發生，主角陳英祥是凶宅前住客，因備受生意失敗打擊及大耳窿債項困擾患上嚴重抑鬱症，同年妻子亦患精神病，一家人感到生無可戀，於9月有人「自製毒氣室」開煤氣自殺「攬住死」，結果六人慘死，陳英祥自己獲救，陳結果被法庭判處無限期入住精神病院。單位96年淪為凶宅後，至今已九度轉手，樓價高低位相距172.5萬元或4.9倍。

《蘋果》記者曾在2011年及2015年兩度進入過單位直擊，單位經過多次轉手及多度裝修，已無凶案痕迹。單位雖然在低層，但室內夠光猛，未有陰森恐怖的感覺。

記者：程俊華

600幾呎3房單位都要開廚

開源節流，why not both?
有睇過之前十幾個post 果張十年來公屋單位增加vs 住公屋人口增加就知咩事
蝗係有關但唔係全部

【七月十四】第一城「三屍凶宅」嗌630萬放售 僅低市價3%

沙田第一城有凶宅現以630萬元放售，只較市價低約3%。(蘋果日報)

沙田第一城至少28幢有凶宅，其中17座有4個事故單位。(蘋果日報)

三屍命案在2008年發生，三人陳屍單位一個多星期後才被發現。(蘋果日報)

樓市熾熱，加上二手盤源短缺，造就凶宅叫價亦相當「貼市」。綜合多個凶宅資料庫數據，沙田第一城52幢住宅物業中，有至少28幢有凶宅，佔比過半，凶案種類涵蓋吊頸、跳樓、腐屍、燒炭、煤氣爆炸等。其中一座最多命案發生的第17座，近期就有兩個單位「新鮮出爐」推出放盤，當中有一伙更為三屍命案凶宅單位，叫價高達630萬元，僅比市價低3.1%。

根據過往資料顯示，沙田第一城17座歷來有最少4個單位曾發生事故，包括燒炭自殺、跳樓等不同事件發生，當中在2008年曾發生轟動三屍自殺案的單位，近期在農曆7月份放盤，索價逾600萬元。

凶宅單位為17座高層B室，實用面積451方呎，三房間隔，上月起交吉放售，叫價630萬元，呎價13,969元。同時，單位亦以1.5萬元放租，呎租33.3元。

雖然上述為「超級凶宅」，不過同類「正常」單位市價只約650萬元，就算凶宅叫價亦只是低20萬元或3.1%。至於叫租方面，都只比正常低1,500元或一成。

該單位在2008年3月發生一家三口集體燒炭自殺釀成滅門慘劇，單親母親偕同子女疑因債務纏身，在單位內燒炭自殺身亡。但陳屍單位一個多星期後，因業主上門催租始揭發三屍命案。

單位業主於1991年以95萬元購入，一直收租，事件發生多年亦未有售出單位。單位曾於2012年以開價300萬元放售，較當時市價低16%，不過最後只租出，未有售出。數年前，亦由多名內地學生以每月8,500元合租上址。

據消息透露，業主已將單位鎖匙交予代理，可隨時睇樓，但就表明不准拍片或影相，只可參觀。但有代理指，由於單位實在「太凶」，加上適逢農曆七月，所以現不敢帶客前往睇樓，直言「業主當正常市價賣」。根據銀行網上物業估值顯示，該層單位全部未能估值。

至於同座有一個低層F室單位，實用面積451方呎三房，原本於今年初以520萬元沽出，呎價11,530元。不過單位上月取消交易，業主重新以600萬元放售，呎價13,304元，較半年前嗌高80萬元，加價15%。該層有單位曾有女子多年前從屋內跳樓身亡而淪為凶宅，放售單位屬凶宅同層戶。

沙田第一城17座雖然多凶宅，但因成交價較其他座數略低，有買家趁平入市。高層D室，實用面積327方呎，兩房間隔，今年4月以388萬元易手，實用呎價11,865元，低市價約15%易手。同層有單位多年前曾發生跳樓命案。

記者：程俊華

6成以上就要

又賣左

葵涌廣場三房唔夠 500 都明廁獨立廚房

我記得呢度好多空中飛人

太原樓，即係二期個邊，聽聞以前係幾多事發生
不過我出世就住荃中，前後住過三個唔同單位，係幾好住
之前有個公海post入面留言都話荃中係窮人上車恩物

500呎以上都冇獨立廚真係接受唔到
Btw，浴室左邊個格係咩？淋浴間？？

【七月十四】樓價高惡過鬼 「鬼王」：凶宅冇平貨

今日農曆七月十四，雖然不少人會忌諱凶宅，但樓價持續高企，市場上不少有自住需求的市民，都不介意入住與市價有一定折讓的凶宅。不過，地產界資深投資者陳應佳及伍冠流異口同聲表示，樓價高企已令市場上難找凶宅平貨，而凶宅租金亦開始日漸貼市。

人稱「鬼王」的「佳叔」陳應佳，以及有「凶宅大王」之稱的伍冠流，早年因經常出入拍賣場競投平價凶宅，知名度大增。前者最經典為88年發生的康怡花園D座烹夫案單位。陳應佳無懼當年發生兇案，2007年以195萬元購入該凶宅毗鄰單位，兩年後以250萬元沽出，賺55萬元。他本身是投資經驗豐富的地產界老江湖，最熟悉港島東區物業，投資金額逾億元舊樓、唐樓、居屋及私人屋苑，均見其足迹。

佳叔接受訪問時表示，現時持有4個凶宅單位，月租總收入5萬元，回報率最少都5厘。其中2014年以191萬元買入的柴灣金源洋樓一個「疑似凶宅」，單位實用260方呎，消息指曾有住客於單位內病發離世。佳叔指，現以1萬元出租予一個醫院職工，因見慣生死，故租客不怕住「疑似凶宅」，比同座物業樓下同戶型單位平4,000元，約三成折讓。

佳叔直言，「人死如燈滅，人死咗就死咗，邊有咁多鬼」，最緊要是懂得翻新打理單位，感覺乾淨企理，自然予人舒適感覺，不怕入住。不過，他又指，樓價高企已令市場上難找凶宅平貨，又有印花稅限制，令市場難有平貨。

另一近年專吼凶宅的伍冠流，直言「樓價貴了，所以多了人想租較平的事故居所」。每月租金收入，「有些幾千，有些萬元頭，有些萬元尾」，大約是市值的七五折到九折左右，即是可能只得一成折讓。租客有菲律賓人、西班牙人、本地人及內地留學生。

其中沙田第一城48座低層單位，實用面積304方呎，單位內曾有人病死，伍冠流稱之為「半凶宅」，現以9,000元出租予本地人，以市價1.3萬元計，約三成折讓。

上述二人，曾於2011年，在拍賣場上爭奪以「平通街」價錢作招徠的荃灣中心六屍「凶宅之霸」，短兵相接火併十分鐘，終由佳叔以118.5萬元擊退同行投得，低市價逾四成，並於2015年底以155萬元賣出，獲利31%。

記者：黃嘉銘

「鬼王」陳應佳直言手上4個凶宅全部租出，但樓價高企令凶宅難有平貨，無法入市。(蘋果日報)

「凶宅大王」伍冠流指，現時凶宅租金最少只能有一成折讓。(蘋果日報)

伍冠流持有的沙田第一城48座低層單位，以9,000元租出。(蘋果日報)

3X年兼兇宅一樣照賣照租，又諗起公海教人搵3X年樓做唔到按揭業主要大平賣笑話

【富戶政策殺到】上月公屋綠表成交30宗 按月升15%

中原地產研究部高級聯席董事黃良昇指出，上月公屋第二市場買賣成交暫時錄得30宗，總值7,406.8萬元，分別按月升15.4%及近25%，反映公屋居民的上車需求增多，帶動公屋第二市場成交回升。

上月有兩宗公屋第二市場成交打入歷來十大高價成交。當中馬鞍山耀安邨耀平樓高層10室，實用598方呎，成交價390萬元，屬綠表公屋成交紀錄次高、新界未補地價最貴公屋，據資料顯示，買家為同屋邨公屋富戶。

對，係企缸
兩個人可以一人一邊同時淋浴
好多新樓既主人套房都有咁 design

有啲浪費個位

【市區成交】油塘居屋高俊苑綠表530萬 創屋苑新高

世紀21聯誠謝寶昭表示，油塘居屋高俊苑最新成交，為D座高層1室，實用634方呎，綠表成交價530萬元，呎價8,360元，造價破屋苑綠表紀錄。原業主1996年以119萬元買入，持貨21年，賺411萬元或3.5倍。

【荔枝角：泓景臺兩房再跌破7球】
中原地產歐陽振邦表示，荔枝角泓景臺本月首宗交投，單位為2座中層D室，實用面積447平方呎，兩房間隔，向正南方，7月開價710萬元，惟一直乏人問津，本月初調整叫價至688萬元即獲查獲洽購，最終以670萬元成交，實用呎價14,989元，減幅40萬元或5.6%，令屋苑兩房戶造價重回6字頭水平。據悉，是次交易為今年第二次跌穿「7」字頭的兩房成交。新買家為新盤向隅客。

據了解，原業主於2005年3月以260萬元買入單位，一直出租，近日租約期滿收回單位，轉手賬面獲利410萬元，單位12年半升值逾1.5倍。

拆鬼埋佢做睡房一部分算啦

唔怕潮濕咩

金仔射帶有核彈頭導彈，據報美國買賣防空洞，或者帶有防空洞嘅屋都銷路好

整做玻璃牆可以睇淋浴

劏舖冇得救喎，小心管理費維修費，除非平到廿萬樓下，仲係二樓最多，唔係諗清楚

屋企人用得著 對我地黎講唔會浪費
管理費個啲野真係睇清楚 唔該V巴
80萬都買得過，當然愈平愈好

計吓尺價，深之都叫做半起死回生，最高嗰層一樣唔掂，之前40個有售，最平嗰時25個，去深水埗自己望吓先好啲

請問各位巴打恆生物業估價黎講會唔會差好遠?

宜家好似要80萬
呀哥想買但無錢買

呀哥成日講呢句訓示我

唯一能動搖香港樓價的，是港幣的地位

睇到最後竟然係算命

康城站晉海，其餘兩款三房則都有得睇

巴打絲打們，你地覺得錦上路 站D村屋OK唔OK？有50萬首期！

睇吓估唔估到價先好喎，估唔足或者做唔到咁高按揭就麻煩

村屋業權、路權同化糞池權都要搞清楚，未買過村屋，淨係知比普通屋苑麻煩啲嘅

村屋通常要比4-6成首期

非屋苑式村屋5按最普遍

儲多d

咁多錢袋穩先，慢慢睇

有迫切自住需要嘅就買其他400萬以下樓啦
唔急又非村屋不可嘅就儲下先

新post請接力，喺街冇電腦唔方便 thx

係 紫微斗數
但你地點睇？
嚇親我，心血少

鳩噏嘅

【屋企有60隻窗先係真有錢人】低調置業討論區(63)

唔要港元要美元都噏得出

唔要港元,應該都只會變成人民幣
而家D鋪好多都1.1咁兌

港元係美元區，影子貨幣，冥幣暫時都係美元背書，強國只要對美對歐貿易順差，冇大幅減少金額，支條毛爆，比利時幫強國買美國國債，睇佢就得。

冥幣想挑戰美元地位由來已久，收鑄幣稅，但佢政體冇法玩自由兌換，冇人信，一旦可自由兌換，共匪倒台/轉型可期

美元不斷QE,貨幣信用下降唔少，歐元都係挑戰美元地位，奈何唔得，冇一支強大軍隊支持歐元

睇返條友之前有個post,銀行壓測冇加AI因素反映唔到風險膠都費事比，冇得計算未來嘅嘢都可以加落壓測

計乜9 AI因素
唔好太天真以為AI 真係乜都得
而家AI 都仲係gimmic 野黎

移民美國最大風險係未來比AI搞到冇嘢撈，美國佬自己都擔心緊

消滅this

999

1000